福島核災係咪已經失控???

福島核災係咪已經失控?? 尋日見到單新聞話二號機組既壓力容器已經被燒穿 , 聽核電廠有三層防護而壓力容器係第二層防護 , 姐係只要支燃料棒燒穿堆石屎外殼啲放射性物質就出曬黎 , 另外聽聞依家內部輻射量已經勁到普通人照射10秒就會死就算係機器人都頂唔到5分鐘

連登痴左線討論時事都比負皮

切爾諾貝爾爆完世界都係咁啫，有乜所謂

呀樓主呀，你嗰邊今年咩年呀

老老實實 會搞到要多好多年先完全處理到
但輻射計人人都買到 危險區外面嘅數值應該同預測一樣

果邊未解決過 你柒少陣

幾日前先話發現燒穿左

最近又有新聞 燒到唔知點

明明新聞都有講

日本人係最優秀民族

呢d仆街野一定係蝗做出黎

東歐大片土地受污染, 種出來D野唔食得喎師兄

近嘅 奧地利, 立陶宛, 波蘭 中晒招
遠至德國, 意大利，瑞典，芬蘭 都受污染

切爾諾貝爾有死士同軍隊搏命封住先搞掂但福島幾乎係由得佢擺爛

記唔記得 Chernobyl 嘅 elephant foot

我知，咁又點？
大把人一樣去，去食歐洲嘢啦

問題係核事故好似越黎越嚴重

福島單野一直都係七級, 持續發生中
根上有D人覺得冇事, 我真係冇野好講

真係死士....

福島冇咩
同埋切爾諾貝爾都係事後好耐先封
冇瑞典講蘇聯隨時可以唔做嘢

啲人一直話東京都無事，咁啲人就當係無事

好似好多人都以為已經解決左

呢個公開嘅消息黎啦。

樓主驚的話不如問下大亞灣點啦。

冇想像中咁大啫，有人吹到全日本污染晒咁

但其實根本未解決

切爾諾貝爾都未解決啦

切爾諾貝爾起碼起左個石棺材封住但福島係惡化緊

有事又點 都搞唔掂嫁啦
利申：想知10秒中輻射死係咩感覺 但唔想試

有控過咩原來

記得個陣講到話最壞打算 係半個日本唔要得 但依家又好似無咩事

有冇玩過red alert,成個人溶左

有無睇潘朵拉
泡菜仔拍既

唔好靠估，推介大家睇韓國近排套「潘朵拉」；

睇完就知個問題可以幾嚴重

遇左啦 點都冇咁易控制到

醬油都無點討論

好信唔信信韓狗拍出黎d野?

溶係咩原理

老老實實, 燒穿左可以點搞?

俾你講左 ；
有睇核能發電就好似潘朵拉盒子，好吸引去使用，一用左就永遠返唔到轉頭，特別係一有問題發生，根本無人解決到...

你重以為有得搞？
最多只可以拖....

睇完啲韓國人咪一樣飛去日本玩

原來好兒嬉

東京電視台無播就姐係無事啦

我識啲日本朋友都話呢單嘢對一般民眾打擊好大，好多人對所有嘢冇晒信心

咁多崇日撚

真係要搵死士入去先搞得掂

有死士都唔掂, 我諗現實入到去應該好快死無力整

但11年已經有死士入去喇喎

On9仔

崇日撚當然唔敢面對現實

三座反應爐心，已經燒穿隔層

直落地下去左地下水層

完全失控咁不停污染擴散

日極政府就當睇唔到冷報導

福島周邊200km 已經中晒招

之前報導都講，放射性探測器
測到東京人口大部份身上有銫137
同共他重金屬成份。

我就唔會去本州囉

問題係依家影響有幾大 有冇實質野講得出？
成日聽人講 朋友個老師大左肚去完北海道生個b k 型 但係日本人住係果度 都好似冇乜聽過有大量k 型b 出世

連登啲人真係好撚低質
明明係正經post 啲on9仔就係到鳩comment
真係好撚垃圾

諗起我個FD係日本見到支清酒好靚買番黎飲, 飲左一半先睇到係褔島出

想問巴打
其實可以點解決？
上面全部都係流傳既數據、資料

我先假設全部都係真
咁老老實實
可以點處理？

唔無信唔信問題，係帶黎反思；

另外，南韓電影有部份都好高質，睇事唔好睇人

點解咁多負皮？好多5p mk 小學雞？

就算係真可以點做
連登組織死士團？
反而想知香港鉛水問題搞掂左未

老老實實冇source 大家都係鬥吹啫

聽一個係日本住嘅朋友講, 日本一直都係封鎖緊有關消息, 留言板討論區一有POST好快就會消失...佢地自己都知好大件事

一到專門野連登對比隔離真係瞬間垃圾
quote隔黎登既野過一過黎

除左頭一年飛到關東東北其他地方之外，
之後幾年普遍都係福島內既事，
輻射相比向番日本自己更多
係流出太平洋，
太平洋咁大既海水會稀釋濃度，
不過點都會有受污染既例子
但除左東北外海污染嚴重外，
係太平洋捕魚捉到輻射超標既魚類可能性相當低

原文睇黎係三五個月就有一次果類問題黎
之前呢類問題最後都係廠內嚴重左，
福島濱通地區繼續超標，
福島中通地區市中心繼續踩界，
會津若松地區繼續無超標，
睇唔到有進一步惡化
不過，坦白講，福島無得救架啦

有五毛入喎

有冇證據先

冇事既
種粒核彈清一清環境咪搞掂

我都想知有咩方法？

根本核能一有問題時，就無人有「長遠解決」的方法；你話有經驗嘅政府（切爾諾貝爾都爆左，到依家都只係更新石棺封住）

核能引致嘅問題係區域性，甚至全球性；

核問題呢樣野我相信唔使反思都知係有問題,人類係咪應該用一樣控制唔到嘅能源去發電係成個世界討論左好耐嘅議題

另外,就係d韓狗做到出黎嘅事太ON9令我咁睇佢地嘅人

好似以前係隔離登見過op 印象中係戇鳩五毛嚟既

咁我想知點解廣島同長崎依加冇嘢

無，2ch日日討論

核彈爆一鑊就無，核能碌燃料棒有排燒出左事就叫有排漏

我fd近排飲左支福島有機清酒。。 佢話好正。。。 佢重上網買多次大支。。 留黎同我開心 share.....

之前聽陰謀論話東電同政府高層係地震前無耐就送曬家人走同賣曬股票
另外之前東張西望好似去過東京測試過係無事，但其他地方就唔知

世界最後之日

連日本人都唔知啦
我哋又睇唔明日本 好難分辨到底邊啲係事實

咁多頁都無乜有質素既留言
兩邊都係到鳩嗡

不過份量真係好少，
對北太平洋影響其實好微
同埋之前個啲乜生物變種全部都係假相

好似用地下水

外加一件事，原文係搵到呢單野，
但中文既報導全部都係不知名網站
加一兩個知名content farm黎，
而入面既內容比原文長4-5倍
加鹽加醋得好厲害

等緊外星文明出手

311 海嘯之後的這幾年來， 很多網路流言是這麼說的：「福島核災導致很多小朋友得到甲狀腺癌。」民眾聽到都嚇傻了，結果事實上從2011 年到2014 年三年間實際的甲狀腺檢查裡發現，在296,253 位個案當中，發現結節的有3,896 例（ 占1.3 ％）， 囊腫的有141,716例（ 占47.8 ％）， 是不是覺得好高好高？

但是同時去調查離福島很遠的長崎、青森及山梨三個縣（共7,100人）， 測到的結果居然分別是結節0.7 ％、1.6 ％ 及2.0％、囊腫42.5％、56.9％及69.9％，福島的結果並沒有比其他地區特別高、也沒有特別低。另外，後來福島青少年確診為甲狀腺癌的僅有109 例，只占所有檢查人數的0.03％，甚至低於全日本平均值的0.5％。

奇怪，我看媒體都說「世界衛生組織評估福島的小朋友甲狀腺癌會增加70％的風險」，怎麼反而說福島的統計數據比全日本平均值低，到底哪個對？

首先，世界衛生組織2013 年報告中的「增加70％的風險」並不是風險從0 變成70％的意思，而是以原本的風險0.75％做為基準，增加「0.75％的七成」，變成1.25％。

其次，這是一個劑量「評估」，是依據保守的線性無閾模型所推算的，並不是實際的統計結果，所以你會發現這些評估的數據未必和實際的統計數值吻合。

很多時候你不了解這用詞的眉角就很容掉入陷阱了。

可以唔信

中文新聞報導永遠有政治立場

不過近核電廠個區域係危險嘅
不過唔係講全個福島縣危險

諗下點搵多啲能源之餘 人有冇諗過用少啲 有時見啲大商場夏天打開隻門開行冷氣又大幅玻璃幕牆 周街都係私家車 我就知其實人係無得救

如果捉10億蝗去福島吸alpha,beta particle
福島仲有無得救

你科研上無突破性既發展根本唔會有方法控制到。依家連想入去探測既方法都未完全穩固，你叫日本仔點有方法解決？玩撚完㗎啦日本人，累埋周圍既人咁解姐

其實呢
持續惡既話唔會完全無事, 地下水/降雨, 污染既渠道可以好多

你咁覺得無乜事, 係日本政府鬥面野做得好, 聽聞日本已姐有好多地下監察組織成立左

福島縣係東西長過南北
（雖然未至於極端但會覺
係長方形而唔係正方）
核電廠係最東面海皮，稍偏南，
所屬既濱通地區生人勿近，
西面既中通地區隔左排山勉強合格，
最西面會津若松地區同縣外一樣水平
（兩者距離闊過香港東西距離）
要講危險，北茨城因為無山隔同距離其實更近，污染可能更嚴重，不過到縣廳水戶就已經係安全水平

隨便就搵到好多相關圖
日本果邊就係冷處理
加埋日本人自己都唔想點提
自己評估小心啦，唔係講笑

美國已經對福島周邊地區產品扣關
唔準進口
中韓政府都有動作
睇怕今次燒穿隔層直落地下
真係無得救

20年後見真章

仲以為自己好型果下先正

仲=/=重

人口越黎越多,物質生活又要求得越黎越好,呢樣野其實避免唔到,絕對唔係一個半個人覺醒就可以解決得到既事
衰d講句以科技發展為主幹就總會有爆既一日,差在果陣會有幾多人留到落黎

我意思係：啲人覺得東京無事＝問題解決

你自己最底幅圖已經證明左出福島後，
都係得0.1-0.2同香港差唔多，
上面果幾幅，11年-12年係嚴重，
單野頭果幾日大泄漏，但之後控制左，
過左兩三年，關東算回復可居住水平

重有樣野，福島果到基本上無得玩囉

放射性高到超晒標，
因為反應堆露天不停擴散，
機械人入去中心點2分鐘就死機
全套重防裝就頂到1分鐘

所以根本無法搶救。
你當成中子彈不停爆炸咁環境就得

呢到你講得啱，福島濱通地區係無得救

幅射探測器好易買到唧

唔信日本新聞公佈，咪自己買部美國製嘅去東京，大坂，箱館，沖繩等常去地方測下囉

７５Ｘ 專製核災５縣食品

自己留意下

攪掂

地下水你測唔到, 但可以好致命

日本同大陸都係一撚樣啦
唔提當無野，重逼災民返去住

日本政府都係仆街 係人民質素好咋

紅字事實，想係2020東京奧運營造一切已正常既假象
食品問題，因為係泥土受污染，
所以農作物關東係可免則免，
加工品因為唔經泥土，
出左福島其實算安全
核災5縣，其實應該一係就4縣，
一係就1都7縣
一係就剔走100公里外既千葉，
計埋千葉就應該群馬東京神奈川都加埋

其實我去過烏克蘭諾貝爾.
測空氣浪費時間, 個度都好多地方好低, 就算高個導游都話唔駛驚.

但你唔俾亂走, 一驗到腳痴左少少你就要俾人扣留.

幅射探測器just for fun, 重點係咩幅射, 重幅射你掂少少上左身都唔得掂. 個D用機測都好少, 但影響好大.

崇日撚話
有得罵大亞灣嚴重同危險
點解要提福島件事？

情願去幻想未出過事既大亞灣危險
都唔肯接受現實福島出左事而係嚴重

兩件都係獨立事件
但大部分崇日又反共既港人
專家般表態只會顯得自己雙重標準加低質

好簡單姐
Too big to fall
就算真係成個日本唔要得
都寧願唔同全世界講
由d人當無事發生咁
人命唔係真係咁重要

輻射得3種，alpha,beta,gamma,
前兩種影響距離極短，基本只可以
係核電廠附近搵到，破壞力大，
少少都好大鑊直接攞命
淨低既gamma就影響距離可以好遠，
所以一般都係講gamma，
你唔係生活係核電廠隔黎
gamma破壞力三種最低，
但超左標都一樣對身體大傷害
另外泥土前面講左，出左福島
唔食果頭既農作物同食泥就ok

而家係驚地下水同海水帶走重輻射.........

未出過事?你使唔使GOOGLE下d新聞先再講呢句

alpha,beta

都可以話係輻射源既.
個D用機測好易miss但人一接觸就好大鑊.

75X 賣過福島面

咁30年後就hi hi

Positron

果你老..

雖然唔想好似憤青咁下下拉支那講，
但日本政府冷處理下係無打壓，
大家都識講大把地下組織成立左，
支那的話應該day1就畀人″琴″左旗
對比支那出左事唔係真係咁易過濾到
Btw呢堆又有事發生既相
其實都係東電自己同政府post出黎

係又點？$88888團費都照去

大陸仔

M72 福島県伊達市

其實ab 穿透力好低...

的確大亞灣無發生過較大事故，
但重點係細事故佢都遮遮掩掩
另外其實唔係7級到頂的話，
切爾諾貝爾應該高過福島

個海咁大其實溝淡哂

杯面無經泥土，
不過中通地區都係唔安全

都話驚跟番D地下水同海水周圍走, 可以殘留幾十年.
中極少都終生拎野......

好關呢單野因諗住出年去北海道滑雪.

正解

啲幅射水下地下水周圍走
冇得救
成個亞洲海域中招

終於由負評變正評

內陸地下水持續累積, 泥土污染擴散都好撚大鑊

日本人要死光光？

Beta 好似穿到人體

唔洗等20年 你對照下呢幾年日本各城市既癌病記錄就知有幾大獲 如果你要講到生k型b先叫嚴重，咁你未免太無知

低級抽水只會顯得支那狗更可笑

癌病記錄
等你比SOURCE

搞福島不如搞下香港先啦，香港輻射高過日本咁多

次次講福島核幅射 都實有班傻西話係 大陸吹出黎

香港果d天然既

睇你個會然名都知咩事
最尾仲要加句七級到頂。
咁高高福島又點呀？係咪等於佢冇事？
放大縮細就最撚叻
成日大亞灣放大佢咩咩咩問題。我夠有睇新聞啦
大亞灣唔有之前單野我都唔撚知原來香港人同崇日果班咁撚驚核問題架。日本就年年去。
福島核事故就最好扮唔知
大陸一有動靜就驚到世界末日
遮掩？屌你個個都知哂啦遮掩
細事故都比你通哂天啦 政府唔講。傳媒一樣比你知。又FF大亞灣出事加出左事自己都唔會知
明撚明上次自己都知撚左。

癌症紀錄前面有人貼左quote返出黎

真心想知

怕咩啊乜一樣大把樓主嘅同胞去日本

真係等你畀數據

唔會

我前面都有講過福島無救
大亞灣最大問題係近，
福島同一距離果頭根本無人會去玩
所以其實我唔係咁怕台山，因為近遠

但以輻射來講應該分別唔大??

認真求教

冇source鬥9up

既然香港都咁高囉
你怕咩撚仲低既日本輻射
係唔係冇野傾要搵野傾

Agger
重要問人個邊今年點
真係柒撚過關家姐

最近新聞先講 測到比預計更高讀數
好似有成500sv? 原本預測先100sv
即係情況明顯失控
500sv 基本上係秒殺 咩死士都唔會埋到去
就算以前蘇聯架核潛艇事故都係幾十sv
nasa 太空人成世人career 都淨係可以接受1sv

而家真係要夾起成個福島掉去太陽先有得救

你一講幅射啲人就好反感
愈無知嘅人就愈ego
福島根本冇得救

其實如果講處理「態度」，現實咁講，真係只有犧牲小我，完成大「國」。出大事故後，政府可以處理問題嘅能力同速度應該都唔夠核漏/核造成問題嘅速度快；

睇完潘朵拉就好心"up", 果種無力感好大；

其實係唔係應該諗多d 其他能源（水/風力），
成本時間大，但無長遠跨幾代嘅影響；
定劃大個安全範圍，唔俾人居住（但諗落都好難，核漏係全方位，水，空氣，泥土)

差好遠，最安全既撤離距離係80公里
130公里就係大鑊野頭一兩年會好麻煩，
但之後就叫做住得返人，
基輔距離切爾諾貝爾150公里無遷都
另外切爾諾貝爾炸到成個無遮無掩亂輻射物上晒半空亂咁飛已經唔關吹咩風事
但福島程度的話其實受當時風向影響，
你見到福島另一個鄰縣宮城反而無咩事，
就因為漏得勁果陣吹偏北風吹晒落南面關東，北面宮城相對影響較細
（其實報應黎，東京電力用東北既地，
係福島搞出個禍黎，咪關東受番）

廣東冬天多吹東北風，夏天多吹西南風，
台山唔好彩夏天爆咪會好似關東咁，
頭一兩年好大鑊，之後開始好番
但大亞灣太近，幾時爆都會好似福島咁，
幾年後都一直超標，唔好彩冬天爆咪死多兩錢重

有冇link可睇睇

輻射塵(食落肚再射你)同大氣輻射(你當晒太陽果類)唔同野...

其實入口前有檢查嘅，
而且全世界並非只有759賣千葉、琦玉丶福島等五縣食品，定你覺得日本政府有咁大能力去迫全球賣呢五個地區嘅食品？

仲有講乜嘢不如關心香港先嗰啲港哩完全係弱智
福島單嘢連外國都成立小組當全球災難嚟處理
乜撚哂心態以為香港會冇事

啲幅射水毒撚到痴線就咁排哂落海
跟住啲海流周圍去 連美國西岸都detect 到佢啲廢水

有冇link 想睇

我自己喺第二度睇 reddit 都有人講

真係估唔到都畀人屌做崇日狗

呢個我睇過係事實，不過講緊廠內
預100sV但係測到500sV，出左廠
都係差唔多，不過13sV都係生人勿近，
呢段都係撤離區
出左撤離區其實有1.x sV既，
所以再自己後退多20公里就差唔多
（13sV同1.x sV係官方同非官方都測到既結果）

都係果句 冇數據 我唔知信唔信好 唔信你又屌鳩日盲目崇日
五毛定係鳩upper

quote 舊登

香港係個人表列登記的
即係立場係你聲請入口合乎香港法例
除非真係出事或有人罵灰攪大至會查。

如果樣樣都一樣樣查。做十年去上唔到架呀！
台灣人入口包裝食物就是全查。相對代理需要更多資金。
再轉到消費者。

淨係睇第一頁就知有幾多小學雞黎左連登

其實福島核災 7+ 仲大獲過切爾諾貝爾

小學捉字蚤

日本輻射容許標準，國際最嚴

食品中的輻射安全容許量標準，制定時有兩個主要條件：一、攝取的食品中有多少百分比受到輻射污染（測出有含輻射）；二、容許的年輻射有效劑量是多少。日本制定的算法與過程如附圖；因為發生了核災，所以制定標準時都用上國際最嚴格的假設條件，最後制定出食品中的輻射安全容許量是100貝克／公斤，檢測到超標就銷毀，不會讓它在市面上流通，或是外銷到國外。

食品安不安全，可由容許的年輻射有效劑量標準看出。日本制定的標準為年劑量1毫西弗，其不但距離確定會增加罹癌率的100毫西弗很遠，甚至比2.4毫西弗的全球天然背景年輻射劑量還低，所以日本這標準，可是非常安全。

日本從2012年4月1日開始，執行這一輻射安全容許量標準，之後台灣對於日本輸台食品的標準，也隨之調整成跟日本一致的100貝克／公斤。換言之，台灣對於日本食品的標準，跟日本一樣是全世界最嚴格的；加上考量到台灣與日本的飲食習慣差異，以及日本食品在台灣市場的流通數量，就算全面開放，台灣民眾從日本食品所接受到的輻射劑量仍將會低於1毫西弗/年，風險可說是微乎其微。

我既同胞多數住英倫三島同美加澳

連登仔真係好柒
柒到無眼睇

咁你可以小心啲字眼嘅

大亞灣一爆香港=福島

基本上已經係全球災難嚟
就算日本政府出唔出聲 都已經係全球人硬食緊
淨係講水污染已經冇得救
十幾廿年內應該就好多後續問題陸續出現

機器人

不過啲人會話數據係假

見到有人話泡狗d野好高質 哈撚左

海洋污染先係最大既問題 , 同埋福島個位好似有海流出太平洋

瀨屎瀨尿死

會稀釋㗎嘛
太平洋唔係船灣淡水湖

問題係日日都係咁倒遲早實成個太平洋出事

好似話輻射污染會跟食物鏈累積係啲魚到

人食左就奶野

我記得有個攝影師定記者著啲爛閪裝備
踢拖就走左入福島影相 佢死左未？

咁多殘體字 不了

海洋研究科學委會（SCOR）鑑於銫（caesium）是極易溶於水的核電站副產物，故以此量度日本東海岸至北美洲之間的太平洋輻射物含量，發現區內輻射水平已由5年前肇事時超標數以百萬倍，回落至正常程度。

參與研究的西澳洲珀斯伊迪斯科文大學環境輻射化學系教授馬斯凱（Pere Masque）說：「2011年約五成福島海岸水域魚獲樣本輻射超標，但到2015年，超標數目已跌至不足1%。」

不過，研究同時發現，福島核電站附近海牀和港口的輻射水平仍高，「該區的輻射水平和海洋生物必須繼續監測」。

- See more at:

幾時到強國核爆

On9仔一堆堆
係到問有咩解決方法
有既早就完左件事啦
日本成個國家都搞唔撚掂
唔通呢到既人會解決到咩
而且話左比你知解決方案
係咪你黎解決？

你知唔知呢大亞灣係有兩組機組一個係法國佬造出黎，而另一個係鄰近地區copy 法國佬嘅產品黎
法國佬個個我當然信得過啦之但係copy 個個就
如果copy 返黎個個唔知邊到豆腐渣加上某國製造的會爆炸呢個永恒不變嘅定律 你叫我點唔覺得嚴重同危險啊 c 兄

2011年患癌人數約852000人

2015年估計患癌人數約982100人

即係話4年間日本患癌人數上升15.27%

有心睇既可以上呢個網自己研究，份報告係2016年3月出既

唔識日文但有source

有無話東面嚴重過西面
無的話連福岡咁遠都有上升的話，
一係就唔關事，一係就查埋朝鮮半島，
華東地區係咪都一齊上升

入面有英文翻譯 我都唔識日文

以前德國肯幫日本淋硼酸，就可以完全廢晒 枝核棍，但日本仔唔俾咁做。

殘體source 話六四冇死過人添

又話過中國出機械人幫手又拒絕

前排加拿大有大學驗到嗰邊啲魚有銫, 不過極少量

應該keep住升

咁又點， 你都做唔到野架啦， 繼續打你既飛機把啦

有野做唔得閒 source就提供左 求有興趣既連登仔繼續研究
我係上網search japan cancer statistic揾既 之前有做過類似研究 但我唔係屋企攞唔到backup 可能遲啲再提供多啲資料

香港食安中心會批準入口咩?

但後面又有2011年患癌比例高過2014年而且患癌比率同距離福島距離一d關係都無
不過呢份source唔錯

日本人嘅做事處理方式其實好大影響進度

好似話去做幾分鐘野就免一世唔知咩
d友仔就真係去左做幾分鐘
分分鐘係冇人生還

多謝巴打理性討論 我未有時間消化曬呢份野 今晚再詳細了解

睇實際人數好似唔係好岩喎應該睇比例

2011年全個人生死於包括所有癌症比率係61.8%

2014年落返25.4%

2014年未滿75歲癌症死亡率比
2005年低左14.5%

邊有日

我覺得唔應該用死亡率做比較 因為死亡率會包括埋2011年之前患癌既人 但我地係要睇2011-2015災難發生之後既事

問題已經唔存在啦

今晚食咩好？

我覺得可以針對甲狀腺, 乳, 肺, 骨呢啲比較容易受幅射影響既部位患癌數字再睇睇

不過學你話齋, 攞埋周邊國家數字去比較更為理想

患癌人數應該要多啲時間先明顯

光明會做的

Fallout 5

我之前影低左小部分資料 呢個表應該值得參考 上面有source心急既巴打可以打上面既網址
張圖係講其中兩種大機會受幅射影響既癌病數據表（2010-2014）同各日本地區既分別

屌咪又係要番工

唔係話冷卻多幾年就可能抽得返個核心出黎咩?
無啦啦又失控?
算快啦，一個無發生過意外既核電廠都係要拆十幾年先拆得完

btw三里島出事都過左30年好似重係冷卻緊。

應該假啦
淋嚟係想停左個連鎖反應 冇反應即係材料仲保留係到
依家係不停咁消耗緊核原料

唔知幾時先有Vault Tec黎起避難所呢

由依家開始儲定D氣水盍到時應該可以做富豪

晒氣啦, 就算真係有核武原料, 宜家咁樣點攞出嚟

太平洋一早受左污染啦 成個海都係

ln

有冇睇百變星君？

而家個反應應該係停左，
不過入面超熱同超過幅射所以埋唔到去，
而家凍左d可以放鏡頭落去睇下入面點，
再遲d用機械抓去抽返支核心出黎就開始安全。
慢慢再凍d用高壓水射走入面內殼層污染物，
減低幅射之後就慢慢拆得。

你話唔信中國政府所以咁多陰謀論我可以理解
唔信日本政府搞陰謀論就係on 9
如果真係咁大鑊政府會唔知？
政府隱瞞到？日本政府唔係香港，首相換得密過你食飯
政府根本無能力可以隱瞞到國民

早兩個月係福島小高區返黎 離核電站15公里 你問我答

澳門好似其中一個爆都死硬

屌， 咪柒on9啦，
輻射計好平有個， 自己買個去試啦好信唔信， 信埋d五毛
大陸source都好信

另外癌死亡人數緊係升啦白痴，
你老尾，日本人口老化，老人一年比一年多，癌症死亡人數緊係一齊多啦

我覺得唔信香港/中國政府都叫合理
日本咁公開嘅數據同政府機關都唔信

淨係睇呢張圖可以想像吓難度有幾高
最慘係日本仔而家仲未確認到粒嘢趺咗去邊

其實可唔可攞個原子彈炸落去，會唔會d幅射仲快散，廣島長崎都住得人

你弱智架？

東電做野我真係唔係好信得過
但有日本成億人陪葬
我都冇咩怨言

唔知有冇市想脫離福島
會津若松離核電廠咁遠，而且受污程度仲少過好多茨城既地方

其實日本人自己都唔係好信政府。單講經濟上施政已經係
真係外人仲緊張政府誠信過自己人

上面有曬數據 不服來辯 同埋講左唔會用死亡人數做比較 支持學術討論 唔係鳩講

6年前已經聽咩全球一齊死,末日降臨,咩仆街影響全球乜乜柒柒
都6年仲係咁樣樣,日本都仲係咁過, 末日博士恆指最低2000點

係已經失控 仲排哂去個海度
等陷球剷

上面好多link，理解下件事先

夠老友啦掛

不好意思 給你們錯的號碼了
稍後會電郵你們更正
順帶一提
可以一邊吹一邊做家課嗎？

回錯post 梳

咁多資料唔信
走去信果d流傳

要死都日本仔死先啦

其實想講好耐，基因變種生物生物學上黎講只會變細唔會變大
變大左既其實一定唔關輻射事

留名

TA個post?

屌到未呀講咁耐！

核能發電嘅濃縮鈾係幾個％
用嚟整核武嘅上到八九十
點解仲有人信日本收埋啲核彈係發電廠？

你好撚想死？

有關死士
之前睇過D新聞講其實入去處理單事故班死士係黑社會請返黎
多數係差落成身債
又冇專業防具同知識
甚至死左都冇人知
呢D又真定假

點解？

最近去左附近，仲買左手信

其實全世界攬住死架啦
我地又做到D咩
切爾諾貝爾都未完全搞掂
之前聽過
個石棺到咁上下 要再整多個新蓋住佢架
如果唔係一樣有麻煩
但2014同烏克蘭有爭執
所以擱置左單野
唔知道宜家點

崇日撚話冇事
邊個夠膽駁？

笑人果陣有無睇新聞

喂屌你老母，好撚驚

新石棺起好左啦

其實個海一早比輻射污染曬，英美法係90年代前係咁將啲裝住核廢料嘅筒倒落海，跟住green peace 搵人潛落海底發現有好多穿左嘅筒

進化論進行中

唔係冇事，係死口撐當冇事。

哥斯拉？

一係on9 一係五毛
美國會畀日本有核武？

日本仔性格，我仆街都要全世界一齊仆街。
問題係佢地死要面簡單可怕，美國佬唔係唔想理，而係自己都未搞掂，再加上整死亞州對美國戰略有利益好處，泡菜，東南亞，中國都奶硬野，加上要善後o既資金講緊唔係單一國家就可以支持到，就算中國都唔可以。希望大陸見鬼怕黑，連德國同美國佬都怕撚左要轉能源。核災一但爆鑊唔理你有幾多錢都難以補鑊。 如果大亞灣奶野，香港人基本可以全收皮。

btw日本仔(內政部) 根本深知救無可救，要救亡國破產都收唔到尾，唔救又死路一條，唯一最想係發動第三次世界大戰，一係搶泡菜，一係打入大陸，可惜打泡菜美團佬唔比，打大陸又冇本事。

多謝提供笑話

穌聯個單，都係溶尻哂入地下，上面就不斷燒銀紙封住，全世界夾錢。

日本仔係海邊，都係溶入地下，但封無可封，再加上面子問題，拒絕外國插手。

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」
跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

大陸source唔係話唔可信
但大陸source講日韓野就大部分都老吹/加鹽加醋

核彈爆一鑊唔係無，影響一樣可以數百年，但核電燃料又未到核彈密度，爆就爆唔哂，但不斷超高温燃燒，到路溶入地心同壙散。 對於生物，兩者都係必死，只係一野爆哂留返一千幾百年還是長達幾百年慢慢放。

試完驚你返唔到轉頭

核彈同燃料棒嘅放射性物質含量差好遠

其實企係日本立場， 佢地冇得選擇
1,佢地如果投降，亞州第一即時收皮，加上本身經濟同科技出口被大陸同泡菜打到殘，唔使指意再彈返起。
2, 地段問題，天災連連，唔係地震就海嘯。加上日本本國無壙產，無石油。 作為一個工業大國已經非常情況惡劣。
3,民族特性，好聽叫堅強不屈，難聽叫死不認衰。 有好，有唔好。

講真，論成就，我都很服日本仔。 超高國民教育水平，什麼都可以 以國家行先。但論仆街，都算係排第一。 日本仔固執地玩核電，都係天然資源欠缺問題。

再者，唔知幾多連登仔真係係日本生活過，或打過日本仔o既工。 佢地o既工作文化，冇錯比起香港，南泡，以至大陸人，的確係超級認真同盡責，但呢o的只局限於表層。核心管理價值，其實同南泡，大陸差不了多少。 泡菜佬自大，大陸佬貪瘸，而日本仔也差不多一樣。 日本仔比其他國家做事多左一樣，就係不成功，就一鑊熟。 以前如是，而家都一q樣。

我自己都打過日本仔8年工，我的確好服佢地面對工作o既唔要命同瘋狂，痴撚線等認真態度。 但同時完全不能接受佢地做事從來只諗成功，唔諗失敗後果，大不了死撚左佢，而就算死，都唔會跌粒橙比你o既思想。

其實重點係，冇人話大亞灣如果奶野唔大鑊，唔通希望大亞灣奶野先開心？
褔島爆大鑊已經係鐵一般事實，影響之大點解要淡化？

反智在，日本仔而家都唔知點死，崇日撚卻希望自己最近o既大亞灣有鑊過佢先會心理平衡。 真係磁能線。

話雖如此，但真係咁大鑊其實都封唔到，再者大陸人唔會似日本仔咁團結。如果大吉利是真係爆，亡國都似。最低限度成個廣東會失控。 我哇大約知道班北佬其實有一定應對方案，但一定唔會係咩好事，來去都係冇人性打壓同斷臂之類。亞州國家講人權都係哂尻氣。 中央政策係既不能放棄核能源科技，但又未達到最高科技標準去控制。唯一就係揾廣東笨柒，真係爆就諗點守得住華中華北政權。北佬做事從來野蠻，只可惜廣東人又自私又唔團結，所以政權永遠控制係北佬手上。

淋得就一定癈哂，當然，而家淋唔淋都一樣係癈哂，只係失控action緊o者

突然覺得759好慘
隔離post就話佢依加賣低質野
應該要賣番高質日本野
呢邊就話佢賣幅射野
到底759賣乜先唔比人插

利申番 剩係去過759一次

崇日撚接受唔到現實

諗住去睇睇

溶入去等大自然自己RECOVER
溶入地心無所謂啦
一日有人類就唔會停用

連登果然係9up 論壇 一班傻鳩鳩吹

好多真既數據同假既留言擺埋一齊
其實大部分人會連假野都信埋

你個friend係咪患有絕症呀
試盡世上所有美食

最鳩吹嘅咪係陰毛論班友
自己鳩吹我理得你
最弊係人去啲認真post 9up

睇到d崇日狗comments真係得啖笑

全個post得幾條友真係放到實質data
其他全部都9吹以為自己好撚醒

原來如此

屌你老母無知真係可怕

屌你老母啲盲反閪
大把韓國電影高質過你港產片啦
低質既係垃圾愛情韓劇
鳩反垃圾

一講核 就會出現一班好了解日本人 住日本幾多幾多年 連日本內政部諗乜都知既人

死硬 依加去多幾次 遲下無得去

一睇到核事故
又諗番起日本東海村臨界事故
果排好迷 係咁睇依單野
真係睇到核事故有幾恐怖

講還講唔好貼相

愛日愛過日本當地人
香港人果種奴性心態好撚好笑

我依家又再睇多次其實真係好恐怖
估唔到核幅射既傷害係咁大

lm學野

睇前面得架啦
明明琴日出晒數據理性討論，
無證據證明患癌比例上升亦
證明唔到無上升相當高質，
一到下一日又變番小學雞吹水
連登次次傾專科話題都係咁

好少有高質討論
連依啲話題都咁多膠
連登都係垃圾居多

日本有兩個福島
一個就核電果邊果個
另一個就係大阪
睇清楚係邊個縣先

之前上堂睇過紀錄片
切爾諾貝爾嗰啲死士差唔多都應該死晒
條片都好耐嗰陣死剩一個
佢哋死狀係好恐怖
好似唔知係內出血定慢慢侵蝕佢哋所有內臟
全部慢慢溶解之後死亡
講緊唔係一剎那死
而係慢慢折磨你
所以核能真係一有事就超越人類控制範圍
輻射係要長期先見到佢嘅影響
其實點會冇事福島污染左啲水源
但數據可能真係要再遲啲先反映到出嚟

話幅射計好平嗰啲人 平嘢好撚唔準，就算貴嘢都未必準，講緊四五皮一個嗰種

有睇過東海村JCO事故就知點死法
全部死士既DNA都比幅射打斷晒
姐係全身細胞無晒再生功能
只係靠現有既細胞去維持剩餘既生命
皮膚開始剝落 肌肉組織因為染色體盡斷 所以無晒應有既纖維狀態 皮膚溶解
血液受幅度影響 再帶唔到氧氣同養分
器官開始壞死 而死士就親身睇住自己全身潰爛 跟住先死

2016年11月29日，切爾諾貝爾核電廠四號反應堆新石棺正式安裝完成，高105公尺，長150公尺，寬257公尺。

福島縣就得一個
其他行政單位就難講

無知一問

灌哂d水入去入面，整到一個水缸咁得唔得？
冷卻唔到燃燒緊既部分？

核能其實好危險
人類根本未識完全操控佢

一般水係冷唔到，正在鏈式反應中核原料

No

hi 搭緊47x 既朋友

睇得出好多留言連理科都未讀過

睇得出好多崇日撚係弱智
又雙重標準

估唔到平時飲茶班呀叔原來有連登ac
又第三次世界大戰又盛
打完出黎自己有冇笑？？

香港仲勁過日本

現有科學有冇技術可以冷到？液態氮？

成日班人討論都唔交 source
患癌率、又話東京人身上有 137-鈾
都唔知做緊乜

仆街喇
半年去過日本5-6次
有次係福島核電廠150km定唔知幾多內

點睇都係d盲反弱智d啦下話
陰謀論話入面擺核武原料都有人信
重有個吹撚到想打第三次世界大戰

咪撚分邊個弱智d啦
兩班都弱智 分咁細做咩

fusion咪無事囉(即使科研仲有漫漫長路都要繼續)

入面其實係幾多度？

用埋D支拿圖，
講野成個支那狗咁

其實無人話一d事都無，
只係班盲反誇大得太緊要
咩野成個海污染晒，半個地球唔要得，呢d人on9
盲反撚成日用核電內殼既數據講到全世界一樣咁，無知又on9

我聽親既都係等佢慢慢凍，
就算無壞都等十年等佢凍到走得近。

btw褔島個反應堆應該停左架啦，
而家凍左少少先可以插支鏡去睇下入面點樣，希望可以盡快抽返堆原料棒出黎。

依家去日本中部/關西安唔安全？

你喺度問真係晒鳩氣，大部份都係9up

真係驚就咪鬼去
去得就自己承擔風險，享受旅程

成班信埋d支那source之後係到打稻草人話咩崇日撚話無事
邊到有人話一d事都無

拉麵達人、沾麵聖者、旅遊皇者、愛情教祖、星級司儀、櫻花神算、香港第一博客及香江第二才子劍心d fd

搞完2020奧運日本一定叫救命

11月先晌福島玩完返嚟
一d事都無

衝出黎柒

安全過香港

過幾年你仲喺度先講啦

咁福島啲人死晒未？六年喇喎

唔安全，快D入返你老母個西度避一避先

一講親核就會有一班自以為好了解核嘅傻閪出黎柒
福島冚島鏟未啊

無啦啦講人老母 洗唔洗咁大反應

其實越講越離題, 而家係講就屌穿個地板流到周圍係.

無解決方法點講都仆街wow

睇到入面講銫係唔會喺人體中累積, 而生物半衰期大約係70日

去維基百科望下, 資料一致

再google下"銫 累積 人體" 就搵到蘋果日報話咩半衰期300年...之後仲有篇香港食安中心既文章入面話銫進入人體半衰期為2年至30年

70日同30年差好遠喎...

我諗緊會唔會係物理方式根本停佢唔到如果唔係總有方法stop到佢

同位素有分別
福島核事故釋放主要係銫134 銫137 碘131
銫134 半衰期2年
銫137 半衰期30年
碘131 半衰期8日

利申：年年去日本，未撚驚過

睇返兩邊都係講134同137, 假如維基資料正確, 似乎係食安中心搞錯左普通half-life同埋進入人體後既half life.......

佢地話要睇長期
呢家班日本人過多50年會死大半。

有事o個日個核反應堆已經自動知道出事而停左反應，
而家用淡水係加速冷卻餘熱，
溶左既原料棒係底到用凍土方法頂住唔比佢漏出去。

你都傻
日本從來都無核事故
日本海鮮好好味

姐係話餘熱都超級熱
咁耐都重未完全冷卻(應該係話啲化學反應重未停止)
照你咁講 會唔會連淡水+凍去都唔夠凍去冷卻啲燃料棒？所以先會一直融落底？

一開頭就係因為壞左泵所以過熱，
冷卻水喉又穿，包住棒棒既水越來越少，
熱穿左個內殼同個底所以漏。
你唔永久咁用熱交換去冷卻，就咁倒水入去好快水滾蒸發晒。

你意思係例如如90度去冷卻99度既野
隔一陣再用80度冷卻90度既野？
慢慢換落去 好過一下子用1度既野去冷卻99度既野？

乜唔係啲燃料keep住衰變先要一直用水冷卻咩
反應堆出事嗰陣係就係即刻停咗, 但係燃料棒嘅核衰變未停得切, 電廠發電機又壞咗泵唔到水去冷卻啲燃料棒, 結果餘熱令到反應爐入面啲水煲滾爆炸+爐心熔融變成依家壓力容器底下嗰pat嘢

明白了原來個問題係出至無新水去冷卻佢

pat嘢應該係唔keep住用水冷卻個溫度就會升返上去

係咪因為個燃料棒一直重係有化學反應？
咁既話 其實繼續用水都只係治標不治本

我講個核分裂停左，所以無爆，
你個講法應該好d。

咁又唔係永遠衰變，會好似電池咁會用盡，所以等堆野無咁熱既時候搬走再封入厚石屎再收埋係地底。
而家最難就係唔知點抽走堆野。

其實點解機械人都會死機？乜alpha beta gamma依3種射線都會射壞啲電腦板？

即係支鈾一直插着 ？

Positron emission

利申：中學雞

其實唔關事
好似係係同photon有關（photoelectric effect). 有錯勿屌

"無咁熱"係咪講緊至少幾十年??

東北應該唔大影響？？

學到野原來有咁既一回事

一早已經失控左，但每年仍然大把香港人過去日本做死士

望下電腦主機個水冷系統同埋要睇返本身個核電站用重水定輕水

果陣報紙日日講，有好多部抽水機，間幾日就燒一部

失控既定義同標準係咩野先

人類根本冇能力控制核能源
就算唔撚爆炸咪啲污染一樣係人類控制唔到
由發展核能個一刻已經失左控啦

切爾諾貝爾個核心好似係救熄左，只係西歐好驚大風吹d輻射物過黎，夾錢起個新石棺蓋住佢（想像成將d核廢料露天咁擺係度，但隔幾十年就要用個再大d既鑊蓋住舊果隻鑊
福島果個核心係沒救熄晒，因為後期入唔到去，同埋有幾個機組，其中一個好似係入唔到去。之前係用海水降溫，入邊積左好多輻射水，最後太多水漏出黎，控制唔到。依家燒穿埋個底，真係等佢接觸到地下水就唯有由佢流
輻射物唔係遠就一定無事，試下袋住粒高輻射既金屬係身，長時間吸引就會中輻射，醫神有集就係有個人係外國執到粒類似石仔既野長期袋住搞到中左輻射都唔知。
日本曾經有兩個人俾強輻射照到幾秒，之後就身體慢慢爛，最後爛晒全身流血水死左。

按篇報導嚟睇, 呢度討論緊嘅"失控"係講緊日本政府/東電有冇能力確保核燃料唔會泄漏到外界e.g.地下水, 電廠範圍外土壤
目前小部份喺氣爆嗰陣變成輻射塵散到福島同附近地區, 以及輻射性冷卻水排落海, 最大嗰堆燃料理論上仲喺最後一層石屎保護層入面
之前估計燃料喺壓力容器入面, 但最新嘅相片發現容器底下嘅金屬網燒熔咗, 即係燃料已經漏出嚟
依家擔心嘅係最後一層石屎唔知頂到幾耐

美國起石棺放核廢料係地底
咪一樣係漏
到宜家都未處理到
一早入哂地下水

只不過一次爆炸令所有人既焦點放哂係日本姐

其實香港都好多花崗岩，輻射都好勁架
因住過幾年唔喺度呀

由個爐熄左個一刻起已經停止左核裂過程啦
之後支爐芯仲熱係因為 核衰熱
可以理解為餘熱 不過好撚高溫

灑水係防止佢爆炸
一爆反應堆會外露
就會經由唔同媒介散播

切爾諾貝爾 同 福島
根本兩個核災都失控

爐芯降唔降到溫根本唔係重點
重點係幅射物有冇洩漏
當初日本就係發現爐底已穿窿
地下水係爆後第二天已經污染
所以先停止灑水加速洩露
個爐芯熱唔熱 洩漏都已成定局

切爾諾貝爾幅爆個一刻起
漫天已經係幅射
再加上量灑水
地下水同土地一早污染啦

如果蓋個石棺就叫控制左場幅射
咁日本都叫控制左

屌真係好撚多科學盲
環境輻射同核輻射都未分到

係呀
上次去東京見到哥斯拉添呀

由個爐熄左個一刻起已經停止左核裂過程啦
之後支爐芯仲熱係因為 核衰熱
可以理解為餘熱 不過好撚高溫
呢個解釋同樓上有d巴打相反Wo
灑水係防止佢爆炸
一爆反應堆會外露
就會經由唔同媒介散播
樓上有巴打話水蒸氣搞到爆炸，同你個講法又有出入wo，咁到底係核反應失控本身會爆炸定係熱到壓力太大爆炸，求指點下
爐芯降唔降到溫根本唔係重點
重點係幅射物有冇洩漏
當初日本就係發現爐底已穿窿
地下水係爆後第二天已經污染
所以先停止灑水加速洩露
個爐芯熱唔熱 洩漏都已成定局
咁洗乜降溫？由佢燒咪算，岩唔岩聽？
咁蘇聯果陣救切諾日夜搶修爐心真係好憨鳩
「重點係幅射物有冇洩漏」「所以先停止灑水加速洩露」呢兩段真係一d矛盾都沒
我真係學到好多野

咁多人尻up當秘級

係香港好多行業都係靠鳩Up搵食，只要面皮夠厚，拋到人，岩唔岩、對定錯、有沒邏輯，根本他媽的沒人在乎。要怪就怪香港太多行業靠把口搵食，科普知識唔係必須，中學教既野都大把人唔識。

是但啦yen跌多兩蚊就多幾百萬人去架啦

一路追po一路笑
笑到d腸啊肝跌曬落地下
睇人鳩up真係好撚好笑
隔鳩左2千幾3千公里講到好似殺到埋身咁
嚴重係嚴重啊，但關佢地d腥港人閪事咩
大陸做成既污染對香港仲切身
班腥港人又唔理既

仲要吹撚到陷球產
我驚我笑死都未因輻射死

其實惡化去到咩程度先會全球一鑊熟？

其實掉晒d原料棒入水都未去到全球一鑊熟(如果你指地球人死晒)，不過點都係一個大型生態災難。

唔知幾多百年都應該冇正常生物繁殖/發展出全異種生物
又或者好似睇戲咁 總有啲地方有僅存既人類

source?

你又有咩高見可以分享下???

福島核電站二號機安全殼內刷新最高輻射

9/2/2017 21:53

營運日本福島第一核電站的東京電力公司表示, 在核電站二號機組反應堆安全殼內錄得的輻射量, 再創新高.
東京電力公司正利用小型機械人, 在二號機組反應堆安全殼內去除堆積物, 根據機器人所攝圖像進行分析, 結果顯示部分空間輻射量推算為每小時650希沃特, 超過上次調查的530希沃特.
福島第一核電站在2011年東日本大地震和海嘯中受損, 並洩漏輻射.

惡化緊？

一直仲未完

反應堆正常運作嗰陣鈾裂變放出嘅中子會激發其他鈾原子裂變(然後佢哋裂變又放出更多中子), 平時就係靠呢種連鎖反應keep住燃料產生反應同發熱
所謂"個爐熄咗"其實係指間廠用控制棒完全隔住哂燃料棒(控制棒同燃料棒梅花間竹咁排列), 控制棒吸收哂核燃料衰變產生嘅中子令連鎖反應停頓
但係鈾分裂之後生成嘅原子(釷, 鏷, 釙etc.)都會自發分裂, 附近物質吸收咗分裂時放出嘅高能量放射性粒子同射線就會變熱
所以熄咗個爐之後其實仲有一段時間核反應先完全停止, 呢啲反應就係decay heat嘅來源

核反應失控會發生嘅係"爐心熔融", 即係燃料過熱令燃料棒外殼破裂, 融化嘅核燃料, 外殼, 控制棒變成一pat積喺反應爐底部

爆炸反而係輕水式反應爐("輕水"係指普通水, 另一種係重水)嘅特有情況
核反應失控or衰變熱太多令爐入面嘅冷卻水煲滾變蒸氣, 蒸氣又同燃料棒外殼(鋯合金)起反應分解成氫同氧, 然後氫+氧+熱=爆炸 (仲有太多蒸氣都會谷爆反應爐個壓力容器)
一爆炸反應物質就會俾氣壓吹上天

爐芯一日唔降溫一日都會keep住產生熱, 爐外面嘅金屬同石屎保護層就真係會燒穿
同埋你嗰句"地下水係爆後第二天已經污染, 所以先停止灑水加速洩露"邊度嚟? source?

講開又講
有朋友男朋友係日本人 本來住東京 今年佢去左加國working holiday 諗住藉此移民 因為佢唔想再留係東京呢個地方影響自己同下一代
佢話 唔特登做research係唔會知果個地方幅射程度 因為日本政府都冇刻意講同埋壓曬所有資訊 廢事比遊客知同驚左唔敢去 如果真係想去日本旅行 就去大阪北海道果啲 果啲冇事
純粹係佢比既忠告 大家可以選擇唔信

東京仲要搞奧運呀
梗係無事啦

好詳盡

災後就話幾年後問題會開始出現
對呢家又話過幾年
屌你三年之後又三年
真係咁鑊年中咁多人去東京又會乜9都check唔到
之後話海洋污染到大西洋真有其事美國又話唔出聲
全世界各大小報導都冇人提
搞到班on9要用不著邊際既患癌數字9up

其實都係睇Wikipedia學返嚟
英文版wiki詳細好多

只要係有能量，就會有輻射，果d叫環境/本底輻射，background radiation
福島果堆係nuclear radiation
（好似係咁

唔識chem啲英文 同埋啲解釋應該好professional

On9 一早有外人去日本實地測幅射啦
結果係勁低
唔通又係收晒日本錢做數據？

冷報導？冷你老母咩大陸仔

環境輻射/本底輻射即係自然環境放射性物質衰變產生嘅電離輻射
外太空嘅宇宙射線
花崗岩入面嘅鈾同鉀-40, ,以及鈾衰變產生嘅氡氣 (香港多花崗岩所以)
甚至以前因核試同核意外散落到自然環境嘅輻射塵都算係本底輻射嘅來源

國際原子能機構IAEA有寫明本底輻射嘅定義, 想知多啲可以睇返佢本training course material THE SAFE USE OF RADIATION SOURCES (由pdf第27頁開始睇)

係啲technical細節我都睇唔明
不過英文wiki喺篇文開頭會簡單解釋返個原理, 複雜嘅用詞又會另外開篇文講解
好多時同一篇嘢中文wiki講少好多, 有時十倍都唔止

有咩分別

啱啱喺早幾篇回應答咗
環境輻射喺核輻射嘅一種

又留名睇矛盾大對決

無論覺得自己係科學盲定話人係科學盲
起碼睇埋美國EPA嘅Radiation Basics先

共產黨圍住香港起十個添

好多人冇source就9up
一係就quote大陸source
一係就「我有個朋友話⋯」
低質on9

本質有咩分別？

讀過CE Phys未？

大阪京都暫時應該無事掛

High LET 同low LET radiation biological effect都已經唔同。

你地班傻鳩日本撚有核輻射
果啲係我地偉大日本人發明嘅人造太陽
唔講你地唔知日本人啲屎好撚好味呀

我去切爾諾貝爾用機測都好低, 但個度仲係封鎖區.
空氣探測意義不大. 要地毯式地探水探先知情況.

其實買日本茶包飲係咪好危險

P.S 已飲

係

下世小心d

入嚟睇崇日撚發矛

東京應該還可以

所以話 日本呢單野 根本全世界攬住死
嚴重過切爾諾貝爾

日本人基因特變未

其實呢 講野可唔可以比d醬汁睇下
你無憑無據咁講野好難信你

崇日撚入。福島青年患癌比例領先全國

睇樓上

我朋友呢兩日係redzone , 個 counter 間中 1~2 微希咁...

有冇人知點解茶葉特別容易吸放射源
銫137係咪會模仿鈣離子入骨
仲有吸收咗會唔會排出/有咩解決辦法

其實果邊既重建進度去到邊
定因為輻射問題所以都冇搞到

日狗話明係狗又點識字呀

依個版應該係討論緊
不過要睇明日文

推

係 好似已經有喪屍
你地千奇唔好去

無知一問 唔識呢d野

如果用大量既乾冰係咪都冷卻唔到佢？
因為枝野不停咁化學反應令自己不停咁釋出熱？

同埋佢枝野個溫度係高到佢幾多度？
有無辦法可以阻斷佢既化學反應？

真係唔識，麻煩各路英雄好漢高抬貴手不要派膠

想增長知識

其實google 到

派膠同鬧人崇日狗個啲可唔可以收收皮先
唔好阻住個po

其實youtube 有d channel 有日本人帶機去驗大氣輻射，不過只限民眾開放區域
高既位高過香港好多
而且草地會再高好多
同時國道啲地方又有低過香港讀數

睇下幾時天皇重返京都,內閣同中央政府各省廳搬去大阪

真係唔敢再講福島有事
比班鐘意日本既巴打同朋友罵到仆街
又五毛又老母
對唔住。唔講啦。唔講就冇事啦

幅射水流左落太平洋，擴散開去，日本政府已經無能為力，不過你唔食日本野唔去日本玩，仲有千千萬萬大陸有毒野落左黎香港你都未必知，睇睇香港個食物安全中心有無做野同肯唔肯講真話啦…

日本就無能為力
大陸就有你都未必知

美化一方再拉埋第三方去假定事件 從而進一步美化

其實想問切爾諾貝爾要成兩萬幾年先減一半輻射量

福島就30幾年就得 點解？

因為係日本
日本等於高質

解釋完又有數據你又話假丶日本政府呃人
最好你自己去吓東京丶福島市丶南相馬等等地方檢查輻射污染量，咁咪冇得話人數據做出嚟囉

仲有個問題想問下,點解會有大量既核燃料棒廢棄物放係個爐隔離(搵唔到位存放E個我明)

但係佢明明廢棄物,但又要用冷卻水浸住佢,即係佢仲自己做緊核反應

咁點解要換?

好多人去完日本返嚟發現有病

咩病？思日病？

我夠比完數據出來患癌青年多啦
下面一堆人屌我五毛呀
奶袋底奶到咁班人

Umbella 係個到開始左實驗